%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[10pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper, margin=0.7cm]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mdframed}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{19/12/19 --- Somme de vecteurs}

\emph{Voir les corrections des exercices au verso.}
\emph{Les exercices sont ceux du chapitre 6 du manuel.}

\begin{enumerate}
  \item Faire les exercices 46 (question 1 seulement) puis 43 (questions a, b, c seulement).
  \item Recopier dans le cours :
    \begin{mdframed}
    \begin{propriete}[Relation de Chasles]
      Pour tout points $A$, $B$, $C$ du plan, on a :
      $\vecteur{AB}+\vecteur{BC}=\vecteur{AC}$.
    \end{propriete}

    \begin{propriete}
      Soient $\vecteur{u}\coord{x}{y}$ et $\vecteur{v}\coord{x'}{y'}$ deux vecteurs. Alors les coordonnées du vecteur $\vecteur{u}+\vecteur{v}$ sont $\coord{x+x'}{y+y'}$.
    \end{propriete}

    \begin{exemple}
      \emph{Soient $\vecteur{u}\coord{0}{-2}$ et $\vecteur{v}\coord{7}{10}$. Quelles sont les coordonnées de $\vecteur{w}=\vecteur{u}+\vecteur{v}$ ?}

      Les coordonnées de la somme $\vecteur{u}+\vecteur{v}$ sont :
      \[\vecteur{w}\coord{x_{\vecteur{u}}+x_{\vecteur{v}}}{y_{\vecteur{u}}+y_{\vecteur{v}}}=\coord{0+7}{-2+10}=\coord{7}{8}\]
    \end{exemple}
  \end{mdframed}
\item Faire les exercices 60 (question 1 et 3), 59, 62.
\end{enumerate}

\pagebreak

\subsection*{Corrigés}

\setcounter{exercice}{45}
\begin{exercice}
  Corrigé dans le manuel.
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{42}
\begin{exercice}
  Voici les coordonnées des vecteurs que vous devez avoir tracé :
  $\vecteur{AP}\coord{-1}{6}$,
  $\vecteur{DR}\coord{0}{3}$,
  $\vecteur{JT}\coord{3}{0}$.
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{59}
\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
    \item On a $\vecteur{AB}\coord{x_B-x_A}{y_B-y_A}=\coord{4-\left( -8 \right)}{2-3}=\coord{12}{-1}$. De même, $\vecteur{BC}\coord{7}{-5}$ et $\vecteur{AC}\coord{19}{-6}$.

      Donc
      $\vecteur{u}\coord{12+7}{-1+\left( -5 \right)}=\coord{19}{-6}$
      $\vecteur{v}\coord{12+19}{-1+\left( -6 \right)}=\coord{31}{-7}$
      $\vecteur{w}\coord{19+7}{-6+\left( -5 \right)}=\coord{26}{-11}$
    \item \emph{Ne pas faire cette question.}
    \item $\vecteur{z}\coord{x_{\vecteur{u}}+x_{\vecteur{v}}+x_{\vecteur{w}}}{y_{\vecteur{u}}+y_{\vecteur{v}}+y_{\vecteur{w}}}
      =\coord{19+31+26}{-6+\left( -7 \right)+\left( -11 \right)}
      =\coord{76}{-24}
      $
      On remarque que ces coordonnées sont égales à quatre fois celles de $\vecteur{AC}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{58}
\begin{exercice}
  On lit graphiquement les coordonnées suivantes :
  $\vecteur{AB}\coord{1}{-3}$,
  $\vecteur{CD}\coord{3}{5}$,
  $\vecteur{EF}\coord{-4}{-2}$.
  \begin{enumerate}
    \item $\vecteur{u}\coord{1+3}{-3+5}=\coord{4}{2}$. Le point $I$ a donc pour coordonnées $\coord{4}{2}$.
    \item $\vecteur{v}\coord{1+\left( -4 \right)}{-3+\left( -2 \right)}=\coord{-3}{-5}$. Le point $I$ a donc pour coordonnées $\coord{-3}{-5}$.
    \item $\vecteur{w}\coord{3+\left( -4 \right)}{5+\left( -2 \right)}=\coord{-1}{3}$. Le point $I$ a donc pour coordonnées $\coord{-1}{3}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\setcounter{exercice}{61}
\begin{exercice}
  \emph{Corrigé dans le manuel.}
\end{exercice}

\end{document}
